曼迷周記 - 總結

漫長嘅球季終於落幕， 有無諗過今年我地會經歷咁多高低起伏? 只講數字摩連奴同雲高爾係聯賽嘅成績無甚分別， 但球隊上下嘅表現出黎嘅信心同鬥志， 你又感唔感受到?

返翻去八月， 摩連奴接手， 米希達恩、普巴、伊巴強勢加盟， 單單係呢啲新閒已經令我地深信今年一定可以重返爭標份子嘅行列。 我份人一向都唔鐘意太樂觀， 而且我認為當時曼聯要解決嘅問題並非人手不足， 而係點樣將陣中一啲有質素嘅球員打返起。 另外我最擔心嘅就係摩帥究竟會點安置朗尼呢位逐漸走下玻嘅隊長。 經過左大半年， 我就非常滿意佢係呢兩個問題上嘅處理方式。 曾經以為走硬嘅馬達、 買返黎雪左幾個月嘅米希達恩、甚至加盟咁耐就俾人罵足咁耐嘅費蘭尼， 都一一搵返屬於自己嘅位置， 係戰術入面發揮到最擅長果瓣。 至於朗尼， 佢無再獲得優待場場踢足， 而要同其他球員一齊爭取正選， 呢個做法對任何人都有利無害， 朗尼嘅狀態亦都回復返些少。

季初中場有人滿之患， 加上普巴太全能嘅關係， 曼聯無辦法搵到一個攻守平衡， 分工清晰嘅陣式。 迪比、 小豬、舒拉達連證明唔到佢地係摩連奴需要嘅人，只能相繼離開。 以普巴為核心既中場出現過好多組合，但曼聯仍然唔知點先踢得出水準，係呢個過程我地失左好多分，爭標變為爭四。季尾終於見到佢地好清楚自己崗位，開始培養出執行戰術嘅紀律，起碼證明佢地方向正確，來季應該會更加進步。

依家嘅曼聯有一點仲未比得上摩連奴以前執教過嘅冠軍球隊，就係佢地領先時轉踢守勢波時會非常唔自然，彷彿適應唔切當下要點樣執行防守工作，中場線縮得過後但企位缺乏一致性，反而造成更多漏洞。相反，如果一落場就以守代攻，佢地絕對可以踢出高效率嘅穩守突擊，完勝車路士就係最佳例子。第二季再無藉口賴默契不足，可唔可以成為銅牆鐵壁就睇班球員造化。

攻力方面我地見證住曼聯由中路塞車到兩閘兩翼解放，由只靠伊巴柱躉到福仔連加特以速度致勝，慢慢踢出呢個進攻班底應有嘅多變性。令人在意嘅係幾位年輕鋒將同伊巴嘅實力、經驗同風格差距始終太大，即使後者留隊都應該簽多一位制空力強身位好，而非基沙文呢類突破型前鋒，咁先可有更加彈性嘅變陣，否則可能要繼續推費蘭尼上去做替工。

成績只能反映現況，而一個領隊係球會裡面仲有無將來就取決於佢得唔得到球員嘅信任。一旦無法認同領隊嘅管理手法或者足球哲學， 佢地就好難為球隊賣命， 甚至乎會搞更衣室政變， 球會再俾更多嘅時間都係徒然。 當年莫耶斯及雲高爾無一幸免， 車仔年代摩連奴都曾經深受其害。 今季迷茫嘅時間唔少， 但解決難題唔再只係領隊嘅責任， 全隊都非常拼博同積極。 摩連奴會犯錯， 試嘅戰術亦失敗過， 但再試下一個戰術時球員依然充滿信心， 甚至努力爭取正選希望成為變陣成功嘅一塊拼圖。 留係一隊入面嘅人， 每一個都被告知有機會上位， 淨係呢份令球員之間良性競爭嘅影響力， 已經肯定左摩連奴今季嘅貢獻。 來季要贏更多獎盃!